<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jackson Osvaldo</title>
    <description>Um curioso apaixonado por livros, tecnologia e programação.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>2020-06-14</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jun 2020 22:43:06 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Git e Controle de versões [Parte 01]</title>
        <description>&lt;p&gt;Todo desenvolvedor de software mais experiente talvez utilize Git todos os dias. Desde baixar um arquivo compactado a fazer clone de todo código fonte da versão mais atual de um projeto, essa é uma das ferramentas mais interessantes de se trabalhar com a temática relacionada a controle de versões de um software, gerenciando todos os seus arquivos. Mas, por que falar de Git e de Controle de versões?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente, assisti um &lt;a href=&quot;https://youtu.be/sx4hAHhO9CY&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;vídeo&lt;/a&gt; do &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/akitaonrails/?hl=pt-br&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fábio Akita&lt;/a&gt; onde ele cita um documento, ou uma lista deles, desenvolvido por &lt;a href=&quot;https://github.com/kamranahmedse&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kamran Ahmed&lt;/a&gt;. Nesse &lt;a href=&quot;https://github.com/kamranahmedse/developer-roadmap&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;documento&lt;/a&gt;, o autor elenca todas as principais ferramentas e/ou conhecimentos que, segundo ele, deveriam ser dominados por quem deseje trabalhar como desenvolvedor de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desses documentos, uma das primeiras coisas que Ahmed cita é o Git junto do Controle de Versões (imagem a baixo). Mas, a pergunta vem agora, por quê?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/kamranahmedse/developer-roadmap/raw/master/img/intro.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No vídeo, Akita tece toda uma discussão sobre o &lt;a href=&quot;https://youtu.be/sx4hAHhO9CY?t=246&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;assunto&lt;/a&gt;. Entretanto, antes de iniciá-la ele faz o seguinte questionamento – muito interessante, por sinal:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Como centenas de desenvolvedores podem editar os mesmos códigos em um projeto como o Linux e não virar uma bagunça coloçal?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Akita relaciona isso ao fato da existência de ferramentas como Git. Ou seja, é por conta de todo gerenciamento provido por tecnologias como essa que nós conseguimos tanto controlar, como editar e colocar em produção as mais recentes versões de um determinado software sem que, nesse processo, nos percamos em meio a uma infinidade de códigos, arquivos, diretórios etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, esse post tem a intenção de explanar um pouco mais o assunto relacionado a Git e a Controle de Versões. Não que faça isso de maneira muito profunda ou avançada demais a ponto de tornar extremamente seleta essa leitura. Pelo contrário. O post será divido em duas partes. A primeira parte, essa aqui, fará uma breve apresentação aos principais conceitos relacionados ao assunto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na segunda parte, iremos aplicar esses conceitos em algumas coisas bem práticas e básicas como criar um repositório, fazer um &lt;em&gt;clone&lt;/em&gt;, um &lt;em&gt;push&lt;/em&gt;, um &lt;em&gt;pull&lt;/em&gt; e por aí vai. E, oh, não se assuste com essas palavras meio estranhas. Vamos aprender juntos o que cada uma delas, pelo menos as principais, significam. Tudo bem?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-é-controle-de-versões&quot;&gt;O que é controle de versões?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;No processo de pensar a escrita desse post me dei conta de uma coisa, eu ainda não sabia o que fundamentava tudo isso. Ou seja, eu não sabia quais eram os fundamentos teóricos de um controle de versões, quem havia pensado, preiramente, nele e quais eram sua reais variações, se existiam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então,&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quem-criou&quot;&gt;Quem criou?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se você fizer uma busca rápida na Wikipédia, verá que a página referente a &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Sistema_de_controle_de_vers%C3%B5es&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sistemas de Controles de Versão&lt;/a&gt; não detém muitos detalhes sobre quem criou ou desenvolveu os conceitos teóricos iniciais sobre o assunto. Porém, ao consultar uma postagem do blog &lt;a href=&quot;http://blog.brew.com.hk/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;The Brewing Press&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; – obrigado ao Uerlei por ter me ajudado –, conseguimos identificar coisas muito interessantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na postagem, os autores nos levam a entender uma coisa muito interessante. Transcrevendo,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;O controle de versão sempre existiu - ele começou simplesmente com a cópia de toda a base de código em diretórios antigos [traduzido do inglês].&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ou seja, o simples fato de você criar uma pasta no seu computador, organizando o que é, por exemplo, novo, antigo e o que sendo desenvolvido já cumpre o papel desse controle das versões do que você está desenvolvendo. E, com isso, esse processo não ocorre, unicamente, com quem desenvolve software. Ocorre, basicamente, com todo mundo que organiza suas coisas de forma semelhante.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;como-isso-funciona&quot;&gt;Como isso funciona?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Revision_controlled_project_visualization-2010-24-02.svg/220px-Revision_controlled_project_visualization-2010-24-02.svg.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-premissa-de-antes-é-a-mesma-de-hoje&quot;&gt;A premissa de antes é a mesma de hoje?&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&quot;git-é-o-controle-de-versões&quot;&gt;Git é o Controle de Versões?&lt;/h3&gt;

&lt;h2 id=&quot;breve-histórico-sobre-git&quot;&gt;Breve histórico sobre Git&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-é-git&quot;&gt;O que é Git?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://git-scm.com/images/progit2.png&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2020-06-14</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2020-05/git-e-controle-de-versoes-01</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2020-05/git-e-controle-de-versoes-01</guid>
        
        <category>Git</category>
        
        
        <category>Desenvolvimento de Software</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apresentação do Blog</title>
        <description>&lt;p&gt;Esse blog nasce de uma vontade antiga de popularizar assuntos relacionados a tecnologia de uma maneira geral. Além disso, é tanto uma forma de exercitar minha escrita (melhorando gramática, conceitos de linguagem, etc.) como de melhorar minhas expertises em assuntos do meu interesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A intenção é conversar com você e tentar colaborar, ao máximo, com seu processo de busca por conhecimento. E, isso, seja indicando os caminhos ou destrinchando muitas coisas e situações do meu cotidiano de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que, como autodidata, uma das coisas que mais admiro na internet é ter onde encontrar conteúdo para ler ou para resolver um determinado problema e por aí vai. Isso me motiva a continuar. Essa motivação talvez se deva a minha paixão pelo movimento de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Software_livre&quot;&gt;&lt;em&gt;Software Livre&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e por tudo que, graças a ele, tive a oportunidade de aprender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como diria nosso querido &lt;a href=&quot;https://diolinux.com.br/2016/05/13-frases-epicas-de-richard-stallman.html&quot;&gt;Richard Stallman&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Qualquer decisão que conduz uma pessoa vem de valores e objetivos. As pessoas podem ter muitos objetivos e valores diferentes: fama, lucro, amor, sobrevivência, diversão e liberdade são apenas algumas das metas que uma boa pessoa pode ter. Quando o objetivo é para ajudar os outros tão  bem como a si mesmo, chamamos isso de idealismo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Talvez não haja nada de relacionado com o que disse acima, mas essa é uma das frases mais bonitas que li ultimamente e que conseguem relacionar o que penso com o que devo fazer — ou com o que acho que devo fazer. Acho que conhecimento para si próprio, apenas, é uma coisa inútil, entende? E é isso que quero dizer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem sabe eu consiga ajudar alguém a se encantar por esse mundo da tecnologia como eu, assim, me encantei. E, caso isso ocorra, caso alguém, mesmo que apenas uma única pessoa, consiga encontrar ou sentido, ou direção nessas minhas discussões, ficarei muito satisfeito.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;principais-assuntos-do-blog&quot;&gt;Principais Assuntos do Blog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Então, sobre as postagens desse blog, preciso dizer que os assuntos ou conteúdos, caso prefira diferenciar, estarão relacionados ou farão parte dos seguintes eixos temáticos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Informática Geral ou Básica (Hardware, Software e Manutenção de PCs);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sistemas Operacionais;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desenvolvimento de Software;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Linguagens de Programação;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Machine Learning&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Curiosidades.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Esses eixos são o que posso dizer serem as coisas que mais me fascinam no universo da tecnologia. Claro, não os únicos, mas são os principais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de cada um desses eixos existem infindáveis assuntos, conteúdos, tipos de abordagem e técnicas. Cada um desses eixos é um universo em si. Por isso, não esperem que eu escreva uma bíblia, tudo bem?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;apoio&quot;&gt;Apoio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esse projeto é livre e gratuito. No entanto, caso você queira contribuir com ele, seja me pagando um café (&lt;a href=&quot;https://pag.ae/7W3osZhKt&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;pode clicar aqui&lt;/a&gt; ou no botão para doação no lado esquerdo) ou comentando as postagens, seja muito bem-vindo ou bem-vinda. Sua opinião é muito importante pra mim. Ela me ajuda a crescer, tanto em discurso como a entender de que forma eu posso melhorar no processo de apresentação das minhas ideias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde já, muito obrigado pela ajuda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusão&quot;&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Queria te agradecer por ter chegado até aqui e te convidar a continuar acompanhando nossa história. Um forte abraço e até a próxima. ;) &amp;lt;3&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2020-06-14</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2020-05/apresentacao</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2020-05/apresentacao</guid>
        
        <category>Intro</category>
        
        
        <category>Geral</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
