<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jackson Osvaldo</title>
    <description>Um curioso apaixonado por livros, tecnologia e programação.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>2020-05-26</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 26 May 2020 23:31:13 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Git e Controle de versões [Part 01]</title>
        <description>&lt;p&gt;Todo desenvolvedor de software mais experiente já ouviu falar ou, de modo geral, utiliza Git todos os dias. Desde baixar um arquivo compactado a fazer clone de todo código fonte da versão mais atual de um projeto, o Git é uma das ferramentas mais interessantes de se trabalhar com a temática relacionada a controle de versões de um software, gerenciando todos os seus arquivos. Mas, por que falar de Git e de Controle de versões?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recentemente, assisti um &lt;a href=&quot;https://youtu.be/sx4hAHhO9CY&quot;&gt;vídeo&lt;/a&gt; do &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/akitaonrails/?hl=pt-br&quot;&gt;Fábio Akita&lt;/a&gt; onde ele cita um documento, ou uma lista deles, desenvolvido por &lt;a href=&quot;https://github.com/kamranahmedse&quot;&gt;Kamran Ahmed&lt;/a&gt;. Nesse documento, o autor elenca todos os principais conhecimentos que, segundo ele, seriam interessantes que um desenvolvedor dominasse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desses conhecimentos, um dos primeiros que Ahmed cita é o Git e Controle de Versões (imagem a baixo); e, a pergunta vem agora, por quê?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://github.com/kamranahmedse/developer-roadmap/raw/master/img/intro.png&quot; alt=&quot;alt&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No vídeo, Akita tece todo um &lt;a href=&quot;https://youtu.be/sx4hAHhO9CY?t=246&quot;&gt;exemplo&lt;/a&gt; bem didático sobre a ferramenta – como evangelizador, isso já era de se esperar. Para isso, ele indaga o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Como centenas de desenvolvedores podem editar os mesmos códigos em um projeto como o Linux e não virar uma bagunça coloçal?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como sumula, ele relaciona isso ao fato da existência de ferramentas como Git. Mas, não tendo respondido a sua pergunta, por quê? E é pra responder esse questionamento que esse post existe. Ele será divido em duas partes. A primeira parte, essa aqui, será uma apresentação aos principais conceitos sobre Git e sobre Versionamento de Arquivos ou Controle de Versões.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na segunda parte, iremos aplicar esse conceitos em algumas coisas bem práticas, como criar um repositório, fazer um &lt;em&gt;clone&lt;/em&gt;, um &lt;em&gt;push&lt;/em&gt;, um &lt;em&gt;pull&lt;/em&gt; e por aí vai. E, oh, não se assuste com essas palavras meio estranhas. Vamos aprender juntos o que cada uma delas, pelo menos as principais, significam. Tudo bem?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-é-controle-de-versões&quot;&gt;O que é controle de versões?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Antes de qualque coisa, antes mesmo de falar sobre Git, precisamos conversar sobre o que é esse bem-dito controle de versões e por que ele é tão difundido atualmente. Mas, será que ele só é difundido nos tempos atuais ou será que essa maneira de pensar o processo de edição, modificação e controle de um arquivo não se estendem a mais tempo?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-é-git&quot;&gt;O que é Git?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://git-scm.com/images/progit2.png&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2020-05-26</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2020-05/git-e-controle-de-versoes</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2020-05/git-e-controle-de-versoes</guid>
        
        <category>Git</category>
        
        
        <category>Desenvolvimento de Software</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apresentação do Blog</title>
        <description>&lt;p&gt;Esse blog nasce de uma vontade antiga de popularizar assuntos relacionados a tecnologia de uma maneira geral. Além disso, é tanto uma forma de exercitar minha escrita (melhorando gramática, conceitos de linguagem, etc.) como de melhorar minhas expertises em assuntos do meu interesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A intenção é conversar com você e tentar colaborar, ao máximo, com seu processo de busca por conhecimento. E, isso, seja indicando os caminhos ou destrinchando muitas coisas e situações do meu cotidiano de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acho que, como autodidata, uma das coisas que mais admiro na internet é ter onde encontrar conteúdo para ler ou para resolver um determinado problema e por aí vai. Isso me motiva a continuar. Essa motivação talvez se deva a minha paixão pelo movimento de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Software_livre&quot;&gt;&lt;em&gt;Software Livre&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e por tudo que, graças a ele, tive a oportunidade de aprender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como diria nosso querido &lt;a href=&quot;https://diolinux.com.br/2016/05/13-frases-epicas-de-richard-stallman.html&quot;&gt;Richard Stallman&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Qualquer decisão que conduz uma pessoa vem de valores e objetivos. As pessoas podem ter muitos objetivos e valores diferentes: fama, lucro, amor, sobrevivência, diversão e liberdade são apenas algumas das metas que uma boa pessoa pode ter. Quando o objetivo é para ajudar os outros tão  bem como a si mesmo, chamamos isso de idealismo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Talvez não haja nada de relacionado com o que disse acima, mas essa é uma das frases mais bonitas que li ultimamente e que conseguem relacionar o que penso com o que devo fazer — ou com o que acho que devo fazer. Acho que conhecimento para si próprio, apenas, é uma coisa inútil, entende? E é isso que quero dizer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem sabe eu consiga ajudar alguém a se encantar por esse mundo da tecnologia como eu, assim, me encantei. E, caso isso ocorra, caso alguém, mesmo que apenas uma única pessoa, consiga encontrar ou sentido, ou direção nessas minhas discussões, ficarei muito satisfeito.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;principais-assuntos-do-blog&quot;&gt;Principais Assuntos do Blog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Então, sobre as postagens desse blog, preciso dizer que os assuntos ou conteúdos, caso prefira diferenciar, estarão relacionados ou farão parte dos seguintes eixos temáticos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Informática Geral ou Básica (Hardware, Software e Manutenção de PCs);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sistemas Operacionais;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desenvolvimento de Software;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Linguagens de Programação;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Machine Learning&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Curiosidades.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Esses eixos são o que posso dizer serem as coisas que mais me fascinam no universo da tecnologia. Claro, não os únicos, mas são os principais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro de cada um desses eixos existem infindáveis assuntos, conteúdos, tipos de abordagem e técnicas. Cada um desses eixos é um universo em si. Por isso, não esperem que eu escreva uma bíblia, tudo bem?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;apoio&quot;&gt;Apoio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Esse projeto é livre e gratuito. No entanto, caso você queira contribuir com ele, seja me pagando um café (&lt;a href=&quot;https://pag.ae/7W3osZhKt&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;pode clicar aqui&lt;/a&gt; ou no botão para doação no lado esquerdo) ou comentando as postagens, seja muito bem-vindo ou bem-vinda. Sua opinião é muito importante pra mim. Ela me ajuda a crescer, tanto em discurso como de que forma eu posso melhorar no processo de apresentação das minhas ideias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde já, muito obrigado pela ajuda.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusão&quot;&gt;Conclusão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Queria te agradecer por ter chegado até aqui e te convidar a continuar acompanhando nossa história. Um forte abraço e até a próxima. ;) &amp;lt;3&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>2020-05-26</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/articles/2020-05/apresentacao</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/articles/2020-05/apresentacao</guid>
        
        <category>Intro</category>
        
        
        <category>Geral</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
